<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="FizikiCog">
        <item>Çölleri kat eden akarsulara verilen isimdir nedir?-Allojen</item>
        <item>Bir depremin meydana geldiği yerkabuğu içindeki noktaya hangi isim verilir?-Hiposantr</item>
        <item>Taban suyunun yüksek olduğu ve drenajın iyi olmadığı sahalarda, sürekli olarak taban
              suyu içerisinde bulunan toprakta oksijen yokluğu veya azlığından dolayı demir bileşikleri
              indirgenir. Buna bağlı olarak da yeşilimsi,mavimsi ve boz renklerin hâkim olduğu topraklar
              oluşur  bu toprak aşağıdakilerden hangisidir?-Gleyleşme</item>
        <item>Birden fazla aşınım evresinin etkisi altında oluşan topografyalara verilen isim nedir?-Polisiklik</item>
        <item>Lav akıntıları ve piroklastik materyalin ardalanmalı şekilde birikerek oluşturduğu
              yüksek koni şekilli volkanlar  hangisiyle adlandırılır?-Stratovolkan</item>
        <item>Birbirinden uzaklaşan levha sınırlarında oluşan başlıca yer şekillerden biri hangisidir?-Rift</item>
        <item>Akarsu ağı tiplerinden hangisi genç volkan konileri üzerinde gelişir?-Işınsal</item>
        <item>Okyanus ve denizlerdeki akıntıların Kuzey Yarım Kürede saat yönünde, Güney Yarım Kürede
              ise tersi yönde hareket etmelerini sağlayan etken nedir?-Koriolis kuvveti</item>
        <item>Bunlar hakim rüzgar yönüne paralel olarak uzanan birbirinden keskin sırtlarla ayrılmış ve ana
              çizgileriyle U profili gösteren oluklara ne denir?-Yardang</item>
        <item>Kuraklığa karşı yüksek direnç gösteren bitki gurubu neyle adlandırılır?-Kserofitler</item>
        <item>Çöllerin, üzerleri taş parçaları ve çakıllarla kaplı yerli kayadan müştekkil olan kısımlara
              hangi isim verilir?-Hamada</item>
        <item>Dönen topraklara verilen isim nedir?-Vertisol</item>
        <item>Defne, Servi, Kızılçam ve Kermez meşesi sıcaklık istekleri bakımından hangi grup bitkiler
              içerisinde yer alır?-Megaterm</item>
        <item>Bitkilerin yayılışı ile klimatik, edafik ve biyotik koşullar arasındaki ilişkiyi konu edinen
              bitki coğrafyası dalı aşağıdakilerden hangisidir?-Ekolojik</item>
        <item>Aşağıdakilerden hangisi, haritalarda açı koruyan projeksiyonlardan biridir?-Merkator</item>
        <item>Türkiyede görülen iklim tipleri dikkate alındığında aşağıdaki topraklardan hangisinin Türkiyede
              bulunması beklenmez?-Podzol</item>
        <item>Yüzey kısımları deflasyona uğramış alüvyal dolgulardır. bunlara taşınmış çakıllarda denir.
              bunalara verilen isim nedir?-Reg</item>
        <item>Çevreleri dağ, plato gibi nispeten yüksek sahalarla çevrili bulunan kapalı havzalara hangi
              isim verilir?-Bolson</item>
        <item>Bolsonların az derin, tuzlu ve süreksiz göl veya bataklıklarla kaplı bulunan taban kısımlara
              hangi isim verilir?-Playa</item>
        <item>Dar ve dik yamaçlı vadi aşağdakilerden hangisidir?-Kanyon</item>
        <item>Rüzgarla taşınan kum tanelerinin belirli koşullar altında birikip yığılmalarıyla meydana gelen
              çeşitli şekillerdeki kum yığınları aşağdakilerden hangisidir?-Kumul</item>
        <item>Enine kumulların en basit yapıda olanları en çok görülenleridir. Şekilleri hilale benzer.
              Hilalin gövdesinin hakim rüzgara bakan yamacı daha az eğimli diğer yamacı ise daha dik olan
              kumul aşağadakilerden hangisidir?-Barkan</item>
        <item>U şeklindeki kumullardır. V benzer şekilde olanlarıda var. Barkanlara bezerler fakat onlardan
              farklı olarak, içbükey yamaçları hakim rüzgara bakan kumullara verilen isim nedir?-Parabolik Kumul</item>
        <item>Göl çanaklarının tabanları deniz seviyesinden daha aşağıda bulununan göre hangi isimle anladırılır?-Kriptodepresyon</item>
        <item>Volkan ağızlarında oluşan çökmeler sonucunda oluşan göllere hangi isim verilir?-Kaldera </item>
        <item>Yağışlı bir dönem sonunda su tablasının yükselerek ovalarda topoğrafya yüzeyi ile çakıştığı ve geçici bir
              süre için tek yer altı su kuşağı haline geldiği kuşak aşağıdakilerden hangisidir?-Satürasyon kuşağı </item>
        <item>Coğrafyada, yerlerin ve olayların arasındaki benzerlikleri bulmaya önem veren teorik yaklaşım
              aşağıdakilerin hangisidir?-Nomotetik</item>
        <item>Göllerde ve denizlerde güneş ışınları ile suyun ısınması belirli bir derinliğe kadar olmaktadır.
              Bu derinlikten sonra sıcaklığın birden azaldığı ve tabana kadar hemen hemen sabit kaldığı zona
              verilen ad aşağıdakilerden hangisidir?-Termoklin</item>
        <item>Bir bitki türünde “küçük tüylü veya dikenli yapraklar ile gelişmiş bir kök sistemi” aşağıdaki ortam şartlarından
              hangisini karakterize eder?-Az Su</item>
        <item>“Coğrafya çifttir.” diyerek coğrafyayı ilk olarak genel ve özel coğrafya şeklinde bölümleyen bilim insanı
              aşağıdakilerden hangisidir?-Bernhardus Varenius</item>
        <item>Orman alt ve üst sınırının bölgeden bölgeye farklılık göstermesindeki en önemli etken aşağıdakilerden
              hangisidir?-İklim Özellikleri</item>
        <item>Bir bölgenin coğrafi şartlarına en iyi uyum sağlayan bitkiye ‟klimaks” denilmektedir. Buna göre
            aşağıdakilerden hangisi, Akdeniz İkliminin klimaks türüdür?-Kızılçam </item>
        <item>Çok geniş alanları kaplayan buzullara verilen isim aşağadakilerden hangisidir?-İslandsis</item>
        <item>Herhangi bir anda kara ile denizi ayıran sınıra ne denir?-Kıyı Çizgisi</item>
        <item>Richter ölçeği depremin hangi fiziksel özelliğini ölçmektedir?-Büyüklüğünü</item>
        <item> depremlerin yer yüzeyine iç merkeze en yakın olan noktasına hangi isim verilir?-Episantr</item>
        <item>Bir depremde aynı derecede etkilenen noktaların birleştirilmesiyle oluşturulan
              haritalara ne isim verilir?-İzoseist Haritaları</item>
        <item>Deprem kaydedici aletlerin ilk kaydettiği dalgalardır. İlk gelen dalgalara
              verilen isim aşağıdakilerden hangisidir?-Primer Dalgalar “P”</item>
        <item>Sismografların boyuna dalgalardan sonra kaydettiği dalglardır bunlara
              verilen isim nedir?-Sekonder  Dalgalar “S”</item>
        <item>Granit topografyasında köşeli blokların dıştan içe doğru, bir soğanın
              kabuklarının soyulmasına benzer şekilde ince tabakalar halinde parçalanmasına ne denir?-Eksfoliyasyon</item>
        <item>Tortul kayaçların oluşmasında etkili olan çeşitli boyuttaki unsurların taşınarak
              çukur alanlarda birikip taşlaşması olayına ne denir?-Sedimentasyon</item>
        <item>Tortul depoların dolasıyla tortul kayaçların oluştukları ortamlar yerden yere farklılıklar gösterir.
              Bir  tortul kayacın oluştuğu ortam şartlarının bütününe ne denir?-Fasiyes</item>
        <item>Tortul depoların dolasıyla tortul kayaçların oluştukları ortamlar yerden yere farklılıklar gösterir.
              Bir tortul kayacın oluştuğu ortam şartlarının bütününe ne denir?-Fasiyes</item>
        <item>Tortullaşmanın sürekli olmadığı ortamlarda her bir tortulaşma devresine ait tabaka serileri arasında
              uyumsuzluk görülür bu olay neyle adlandırılır?-Diskondars</item>
        <item>Birbiri üzerine yer alan tabakaların yatay veya yataya yakın bulunduğu yapı tipine ne ad verilir?-Yatay Yapı</item>
        <item>Yapı platoları üzerinde bulunan akarsu şebekesinin gelişimi ve aşındırmanın ilerlemesiyle oluşan masa
              görünümündeki kornişli tek düzlüklere ne ad verilir?-Mesa</item>
        <item>Mesaların küçük olanlarına verilen isim nedir?-Büt</item>
        <item>Yer altına sızan suların diğer kısmı ise, su tablası ile yer yüzeyi arasındaki zonda
              asılı olarak bulunur ve “vadoz su” adını alır. Bu su yer aldığı zonda tüm boşlukları
              doldurmamıştır. Kısmen su kısmen de boşluklar mevcut oluşan bu zona ne ad verilir?-Aerasyon Zon</item>
        <item>Suyun yeryüzünden yeraltına geçmesine ne ad verilir?-İnfiltrasyon</item>
        <item>Yeraltı sularının esas kaynağını oluşturulan sulara ne ad verilir?-Meteorik Su</item>
        <item>Yeraltı sularında düzgün akışa ne isim verilir?-Laminar Akış</item>
        <item>Yeraltındaki galeri gibi uzun ve geniş doğal boşluklarda suyun çalkantılı olarak hareket
              etmesine ne ad verilir?-Türbünaslı Akış</item>
        <item>İçlerinde yeraltı suyu bulunduran veya taşıyan jeolojik birime veya ortama ne ad verilir?-Akifer</item>
        <item>Asıl yeraltı suyunu  içeren ve üst sınırı su tablası tarafından meydana getirilen akifer
              hangisidir?-Serbest Akifer</item>
        <item>Ana serbest akiferin üst kısmında ondan ayrı ve çok daha küçük sahalı olan akifer türü
              hangisidir?-Tünemiş Akifer</item>
        <item>Bu tip akifer geçirimsiz iki tabaka arasında yer alan akifer türü hangisidir?-Artezyen(Tutuklu)</item>
        <item>Yeraltı suları içinde bulundukları zemini zamanla aşındırırlar. Özellikle kalker, jips,
              tebeşir, Kayatuzu gibi suda eriyebilen kayaçların yer aldığı sahalarda oluşan topografya
              ne ad verilir?-Karst Topografyası</item>
        <item>Kurak ve yarıkurak bölgelerde, bazen yerli kayadan müteşekkil olan, bazen de ince bir enkaz
              örtüsüyle kaplı bulunan aşınım düzlükleri üzerindeki dik yamaçlı tek tepeler hangi isim verilir?-İnselberg</item>
    </string-array>
    <string-array name="BeseriCog">
        <item>İspanyanın başkenti neresidir?-Madrid</item>
        <item>Norveçin başkenti neresidir?-Oslo</item>
        <item>Nijeryanın başkenti neresidir?-Abuja</item>
        <item>Nepalin başkenti neresidir?-Katmandu</item>
        <item>Moğolistanın başkenti neresidir?-Ulan Batur</item>
        <item>Macaristanın başkenti neresidir?-Budapeşte</item>
        <item>Letonyanın başkenti neresidir?-Riga</item>
        <item>Lübnanın başkenti neresidir?-Beyrut</item>
        <item>Kosovanın başkenti neresidir?-Priştine</item>
        <item>Libyanın başkenti neresidir?-Trablus</item>
        <item>İrlandanın başkenti neresidir?-Dublin</item>
        <item>Korsika adası hangi ülkeye aittir?-İtalya</item>
        <item>Kişinin daimi ikametgahına göre yapılan nüfus sayımına ne denir?-De jure</item>
        <item>Kara taşıtlarının gemilerle taşınmasına ne denir?-Ro Ro </item>
        <item>İsrailde bulunan kollektif çiftliklere verilen isim nedir?-Kibutz</item>
        <item>Yaylaya çıkıp inerken ara yerleşmeye denir.Karadeniz ve Akdenizde bulunur-Güzle </item>
        <item>Sayım günü kişi neredeyse oranın nüfusuna dahil olan sayım hangisidir?-De facto</item>
        <item>Düzenli planlı yapılan gemi seferlerine verilen isim nedir?-Liner</item>
        <item>1951 Birleşmiş Miletler Antlaşmasına göre ırkı, dili, dini yüzünden bir toplumsal
              gruba ait ya da bir siyasal görüşte olduğu için ülkesinde takibe uğrama korkusuyla ülke
              dışına kaçmış kişilere verilen isim ne nedir?-Mülteci</item>
        <item>Aşağıdaki ülkelerden hangisi Avrupa Birliğine üye değildir?-Norveç</item>
        <item>Düzenli planlı olmayan yapılan gemi seferlerine verilen isim nedir?-Tramp</item>
        <item>Basra Körfezi ile Hint Okyanusu arasında deniz ulaşımını sağlayan boğazın ismi nedir?-Hürmüz</item>
        <item>Şehirsel hizmetlere ihtiyaç duyan ve şehrin kendisine çektiği bölge aşağıdakilerden hangisidir?-Hinterland</item>
    </string-array>
</resources>